航運銳減 支那經濟放緩加劇現最新跡象

美國專家引用數據分析，指出與中國相關的航運數據急劇下滑，显示中國經濟正在加劇放緩的最新跡象。

據「商業內幕」網站（business insider）報導，在於週一（1月14日）發布的一份報告中，美國投行摩根士丹利（Morgan Stanley）的專家們研究了各種貿易指標，結果所有這些指標都表明，中國對大宗商品的需求正在放緩。

數據顯示，運往中國的大宗商品的數量都急劇下滑，表明這個世界第二大經濟體對原材料的需求正在放緩。而該跡象還揭示出，中國更大範圍的經濟放緩正在醞釀之中。

過去幾十年的經濟增長使中國成為原油、金屬和天然氣等原材料的大量消費者，任何該方面的需求的放緩都可以被視為其整體經濟的健康狀況出現惡化的跡象。

摩根士丹利（Morgan Stanley）的分析師福蒂斯‧賈納庫利斯（Fotis Giannakoulis）、范千蕾（Qianlei Fan）和馬克斯‧亞拉斯（Max Yaras）對此表示：「最近的航運數據已轉為負面，與去年11月下旬的水平相比，整個行業的租船費率也明顯下降。」

他們解釋說： 「同步下跌可能是關於中國大宗商品需求量的一個警告。」「儘管這種波動很常見，但發生同步下降就可能是涉及中國對大宗商品需求的一個警示。」

這些數據只是近期傳出的關於中國經濟的一系列令人擔憂的消息中最新一個。

在過去6週裡，幾乎所有航運部門的租船費率都有所下降，這引發了人們對潛在需求的擔憂。專家們還指出了幾個貿易領域關鍵數據的變化。

首先，全球航運的關鍵指標——波羅的海乾散貨指數（Baltic Dry Index-BDI）自去年12月以來已經下跌了17% ，這個指標對中國的需求很敏感。BDI經常被當作是全球經濟的「煤礦中的金絲雀」（指危險的先兆。金絲雀對有害氣體的敏感度超過人體，所以金絲雀就成了礦工們的警報器），在危險出現之前指出趨勢。

摩根士丹利（Morgan Stanley）還公布數據說，到2018年11月為止的三個月中，中國的鐵礦石進口量下降了3.2% ，而鋼鐵業的利潤率最近轉為負值。

就原油而言，租用最大級別油輪——超大型原油輪（VLCC）前往亞洲的價格，已從去年11月的每日約6萬美元降至目前的每日僅3萬美元。

摩根士丹利還補充說，流往中國的原油「顯示出增長勢頭減弱的跡象」。分析師指出，根據Clipper Data的數據，2018年流入中國的原油仍然強勁，增長了7.6% ，但低於2017年10.1% 的增長率。

摩根士丹利的分析只是中國經濟放緩加劇的最新跡象。週一（1月14日）對外公布的數據顯示，截至去年12月的一年中，中國進出口額大幅下降。

根據中國海關總署的數據，以美元計算，出口額同比下降7.6% ，遠低於經濟學家向路透社提供的5%的增長預測中值。進出口同比下降的幅度為2016年下半年以來最大。

在這種背景下，中共政府正試圖提振經濟。中共國家規劃部門近日表示，將爭取在第一季度實現經濟的「良好開端」。人們普遍認為，這些話預示著，中共將在未來幾個月內出台更多的經濟刺激措施。

好似歷史上未有一個共匪國家靠計劃經濟可以支撐落去
支那而家仲想玩國進民退，究竟班共官有冇讀過書

將未來發展一次過谷落十年內
高速發展增長驚人好正常，十年後放緩亦意料中事
咁鍾意高GDP咪拆晒佢再起過囉

支那想超英趕美做世界最強國家
又唔諗下自己支那民族係最垃圾最劣等既民族
反而支耶睇唔起既東南亞國家仲醒過佢,年年經濟增長4~5%唔會去到咁盡
等社會各階層慢慢適應變化

我記得08年果時就有好多船公司破產

最大粒果件都得小學程度 你話呢

專家食屎啦
依家玩內需呀
識條鐵咩佢地
全部野自給自足
運條撚啦

好期待三月份